非民主派三成人促重組警隊

非民主派三成人促重組警隊

香港民意研究所調查發現六成市民贊成重組警隊。李家皓攝

【本報訊】反送中運動以來，要求解散警隊的聲音響徹雲霄。香港民意研究所發佈「我們香港人意見」群組調查，61%受訪者認為應大規模重組警隊，當中民主派支持者有91%人促請重組警隊，僅4%人認為不應該。即使涵蓋建制派、中間派及沒有派別人士的非民主派受訪者，亦有多達30%人支持解散警隊，反對者則有58%，反映市民普遍不滿警隊。

或因警員屢捲刑事案

香港民意研究所本月1至4日訪問約一萬名市民，詢問他們認為政府應否大規模重組警隊。「我們香港人」計劃名譽總監黃偉國指，非民主派意見中，30%認為應大規模重組警隊，或因一些沒有明顯立場。。。。。。。。。。。，質疑警隊可否無私中立地執法；又或者日常在街道無故見到大批佩槍的防暴警出現感不安。

黃指有人覺得警隊今非昔比，將是警隊未來要面對的最大挑戰。黃又。。。。。。。。。。。權階級，估計警隊將成香港未來政局不穩的重要因素。

香港大學新聞及傳媒研究中心副教授傅景華表示，翻查紀錄，「解散警隊」口號最早見於去年7月，相信與7.21事件影響。。。。。。。。。。。緣警隊10月1日用真槍對付示威者，解散警隊訴求因此大增。

傅景華表示，政府明言不成立獨立調查委員會，檢討委員。。。。。。。。。。。。。體制高度不信任，根深柢固地認為警隊濫權，故以解散警隊口號回應政府。

■記者袁楚雙

連藍絲都唔支持狗狗